# Øvelse 26
- Forklar med egne ord hvad et intrusion detection system gør, underbyg med troværdige kilder (links)
    - Et system der kan analyser netværkstrafik for uønsket trafik.
        - Dette kan tjekkes gennem NIDS (Network Intrusion Detection System), der tjekker trafikken gennem netværket, og gennem HIDS (Host Intrusion Detection System), der fokuser på trafikken til og fra en host.
            - ![Link](https://en.wikipedia.org/wiki/Intrusion_detection_system)
- Forklar med egne ord hvad et intrusion prevention system gør, underbyg med troværdige kilder (links)
    - Et system, ligesom et IDS, men med muligheden for at droppe/bloker de pakker der bliver fanget af de regler der er sat op på systemet.
        - Ligesom med IDS, kan det også være koblet på netværket (NIPS, network intrusion prevention system), eller kan være mere fokuseret på en enkelt host (HIPS, host intrusion prevention system).
            - ![Link](https://www.paloaltonetworks.com/cyberpedia/what-is-an-intrusion-prevention-system-ips)
- Forklar forskellen på et Netværks IDS/IPS (NIDS) og et host IDS/IPS (HIDS)
    - Netværk (NIDS, NIPS), er et system der er placeret i netværket, for at analyser trafikken igennem det, hvorimod host-baseret (HIDS, HIPS), fokuser på trafikken til og fra en specifik host.
- Forklar med egne ord hvad signatur baseret detektering er, underbyg med troværdige kilder (links)
    - Ved brug af en database der er fyldt med kendte malware (f.eks.), kan en signatur baseret detektering nemt og hurtigt finde kendte trussler.
        - ![Link](https://www.paloaltonetworks.com/cyberpedia/what-is-an-intrusion-prevention-system-ips)
- Forklar med egne ord hvad anomali baseret detektering er, underbyg med troværdige kilder (links) 
    - Ved brug af machine learning/algoritmer, etableres der en slags "baseline" for et system, hvor adfæren sammenlignes op i mod, så hvis en ny Linux brugere begynder at bruge komplicerede commands vil det udløse en alarm.
        - ![Link](https://en.wikipedia.org/wiki/Intrusion_detection_system)
- Forklar mulige problemer med hhv. signatur og anomali baseret detektering
    - Signatur baseret detektering kan ikke finde nye trussler, da den kun bruger en samligning mod en database af kendte, og er derfor åben for zero-day/ukendte angreb.
    - Anomali, er meget åbnet for falske positiver, da det ikke er en perfekt videnskab, tager også mere performance end signatur baseret tilgang.